網民熱話：DSE考生搭車忘帶錢 司機感動人

04月09日(日) 04:30

有DSE女考生搭的士忘記帶錢，幸獲好心司機協助解困。（設計圖片）

香港社會處處有愛，並非大家想像中那麼冷漠。有應屆DSE（香港中學文憑試）女考生日前在facebook專頁「名校 Secrets」分享自己搭的士去試場應考英文科聆聽試，下車前一刻才驚覺沒有帶錢，幸好司機不但未有催促她付款，還鼓勵和關心她。事主大受感動，想藉貼文感謝該司機。

女事主指因不識路去考場，故搭的士前往，卻在快下車時，才發現忘了帶銀包，正不知所措之際，打算叫司機載她回家取車資。對方聞言，即表示「考試緊要，費事一陣遲到」，着她之後才給回車資，甚至借錢給她旁身，令發文者「忍唔住喊咗出嚟」。司機見事主感動得哭了起來，更遞上紙巾，又為她打氣。

文末，事主表示很慶幸遇到好人，「如果今日唔係佢嘅話，我諗我話唔定已經遲到」，並交代回家後致電司機想還錢，對方反而比較關心她考得如何，此舉再一次令事主感動，大呼「真係好多謝你呀司機」。網民都指事件很窩心，又替女生感恩，遇到好人司機。

網民有話說
Mandy Wong：男仔嘅話 應該俾司機大佬問候晒全家

Ho Yee Lau：點解可以遇到咁好司機，我嗰個遲幾秒畀錢已經想問候我

Marco Lau：我考DSE嗰陣漏咗部電話喺的士度，點知個司機送返部手機返考場，考場嘅老師畀返我，真係好想多謝返個的士司機。

Sammy Lam：喺個考試袋拉鍊格內放定$200及文件copy（複印）做後備，以便不時之需。